【新股IPO】攜程擬明天招股集資約156億元 大股東百度持股11.5%（第二版）

內地最大網上旅遊服務平台攜程Ctrip（美：TCOM）已過港交所上市聆訊，赴港第二上市，攜程保薦人為中金、高盛及摩根大通。消息人士向本報透露，攜程將於明天（8日）啟動招股，預期攜程集資約10億至20億美元（約78億至156億港元）。

百度為大股東持股11.5%

根據攜程初步招股書披露，旗下擁有四大在綫旅遊平台，分別為攜程、去哪兒、及Skyscanner。
截至2021年2月底止，百度 （09888） 為第一大股東，擁有11.5%股權；創辦人梁建章、沈南鵬等多位董事及管理層合共持有股權約6.7%；騰訊 （00700） 大股東Naspers持股約5.5%。
2020年收入大減49% 虧損33億元

攜程從2018年至2020年期間，總收入分別為311億元（人民幣，下同）、357億元、183億元，值得留意2020年總收入按年大減49%主要是因為新冠病毒疫情在中國及全球的負面影響。當中，住宿預訂及交通票務業務為收入來源，該兩大業務合共收入佔比達8成以上。

攜程來自大中華市場的總收入分別佔總收入約90%、87%及93%。來自國際市場的總收入分別佔 10%、13%及7%。

又搵水魚

百度

Second listing 都是垃圾

百度第二次上市，個朵都臭臭地